\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=1in}

\usepackage[english,greek]{babel}
\newcommand{\gt}{\greektext}
\newcommand{\lt}{\latintext}
\title{
    \begin{small} Υποχρεωτική Εργασία στις\end{small}
    \\Δομές Δεδομένων
 
\begin{document}
\maketitle
Σε αυτό το έγγραφο περιγράφονται διάφορες λεπτομέρειες που αφορούν τις
δομές και δεν διευκρινίστηκαν στα σχόλια του κώδικα.
\section*{Πολυπλοκότητες Λειτουργιών}
Το δένδρο \lt AVL\gt , τους σωρούς και τον πίνακα κατακερματισμού τους
έχουμε υλοποιήσει σύμφωνα με το τρόπο που περιγράφονται στη βιβλιογραφία
οπότε οι πολυπλοκότητες για κάθε λειτουργία είναι οι ευρέως γνωστές.
\section*{Σωρός Ελαχίστων και Σωρός Μεγίστων}
Οι σωροί έχουν πολύ κώδικα που είναι κοινός οπότε ήταν χρησιμότερο να 
χρησιμοποιήσουμε κληρονομικότητα. Και οι δύο σωροί μαζί με την κλάση που
κληρονομούν υλοποιούνται σε ένα αρχείο \lt header \gt και σε ένα αρχείο
\lt cpp\gt . 
\paragraph{}
Ο σωρός δημιουργείται αρχικά με $10$ θέσεις και κάθε κάθε φορά που
γεμίζει αντιγράφεται σε έναν καινούριο πίνακα με μέγεθος διπλάσιο από τα
στοιχεία που περιέχει. Όταν τα στοιχεία που περιέχει είναι λιγότερα από
το $\frac 1 4$ του μεγέθους του πίνακα τότε αντιγράφονται σε ένα
καινούριο πίνακα με μικρότερο μέγεθος.
\section*{Γράφημα}
Για την αναπαράσταση του γραφήματος χρησιμοποιούμε ένα πίνακα
γειτνίασης. Οπότε κάθε φορά που προστίθεται μια ακμή πρέπει όλα τα
δεδομένα που τις αφορούν να αντιγραφούν σε καινούριους πίνακες. Αυτό
κάνει την είσοδο αρκετά χρονοβόρα αλλά προσφέρει ευκολία στη διαχείριση
του γραφήματος.
\section*{Πίνακας Κατακερματισμού}
Στον πίνακα κατακερματισμού, πέρα από ένα πίνακα με τα στοιχεία,
χρησιμοποιούμε έναν πίνακα που διευκρινίζει ποια κελιά του πίνακα είναι
σε χρήση και έναν πίνακα που διευκρινίζει ποια κελιά δεν έχουν
χρησιμοποιηθεί ποτέ. Αυτός ο πίνακας χρησιμεύει στην απλούστευση της 
διαγραφής που υλοποιήσαμε πριν ενημερωθούμε ότι δεν χρειάζεται να τη 
υλοποιήσουμε. Λειτουργεί κανονικά ακόμα και αν ο χρήστης δεν επιθυμεί να
αφαιρεί στοιχεία και οι πολυπλοκότητες δεν επηρεάζονται.
\paragraph{}
Ο πίνακας δημιουργείται αρχικά με $10$ θέσεις και κάθε κάθε φορά που
γεμίζει ο πίνακας που διευκρινίζει ποια κελιά δεν εχουν χρησιμοποιηθεί
αντιγράφεται σε έναν καινούριο πίνακα με μέγεθος διπλάσιο από τα 
στοιχεία που περιέχει.
\end{document}
